求撚其咁寫

小弟好耐冇寫野，想得閒寫下隨筆。

一,

隨筆

我不知道應該怎樣說......這也許是我心中想過、口中說過最多的一句話。學校沒有教過我們如何回答別人的話，這令我非常的糾結，對方會有什麼的反應，完全不是我所能控制的事，感覺就像浮游在大海中央，浮不是浮，沉不是沉。這讓我的性格帶點內向，是第一次見面，嘴裏吐不出什麼話來的那種。我每一位認識的朋友，好像都注入了這輩子能用的緣分。初認識時，我都是先等對方開口說話，有開口的，我便與那人有緣，沒開口的，那就隨緣吧。

我有時亦會先開口，可是結果大多都不是往我想像中的方向前進，越光怪陸離的特性便越遲才剝落。所以，人生的確很像一排朱古力。

少開口的人多聆聽、多思考，聽過這麼多人說話。我大概也知道你下一句會說什麼，然後，我才掌握了一種技巧，把對話引領到我想要的方向，或是我知道你想要的方向。

然而，這不會令你更加外向，反而是相反的，因為這形成了一種單向的孤獨。你願意思考別人的想法，照顧別人的需要，卻沒有人會為你做這樣的事。從某種意義上，我就是用對話滋潤別人的靈魂，自己的卻乾如雜草。

服務別人久了，自己不得不躲藏在幽暗的角落。連最快的光也走不出黑暗，我，就算了吧。

(有機會可以講下人與人既對話）

睇得出樓主幾饑渴

巴打有冇咁快手

二,

風格到底是什麼一回事？你覺得自己沒有風格是因爲你沒有了解過自己，你沒有靜下來跟自己說過話。這是一件瘋狂的事，跟自己對話簡直是精神分裂。你真的知道自己喜歡看什麼電影、聽什麼音樂、讀什麼文章、穿什麼衣服嗎？也許不，也許你根本沒有接觸過。

風格其實就是物競天擇，看你要在芸芸事物中擇哪一樣。你可以看Fincher、也可以看葉念琛，可以聽Dear Jane，也可以聽Radiohead。你的個性會帶領向某個位置。如果你還沒有接觸到更廣更深的空間，先別輕易下了「我沒有風格」的判斷，時機到了，風格自然如風似的包圍你。

你以為你可以「選擇」一種風格，可是早在你找上它前，它已經找上了你。有些人天生較斯文，他們也許覺得Metallica是噪音，這也不代表他們沒有風格，喜歡西西、海鳴威、村上春樹也可以是一種風格。Everything you’ve been through made you you today，你遇過的人，你所經歷的事，全都變成了今天的你。

然而，別人仍說我有自由意志。

三,

《2046列車》

5....4.....3......2......1......請細心欣賞。

一九九七號列車正向着「2046站」前進，戴墨鏡的車長發現今天有點不同，車上的乘客比以往多。

第五列車廂

有兩個警察在吃東西。警員223吃的是便利店買的罐頭鳳梨;警員663吃的是廚師沙律。

「你每天都吃廚師沙律，不會膩嗎?」223問坐在對面的663。
「本來我淨係買俾女朋友食既，後黎我自己又鍾意左食。跟住佢而家又鍾意食炸魚薯條，好地地食廚師沙律，轉乜野炸魚薯條呀。咁你呢，咁鍾意食罐頭菠蘿既，過期架喎。」
「阿May在4月1號跟我說分手，那天是愚人節，我一直當她開玩笑，我願意讓這個玩笑維持一個月。從那一天開始，我每天都買一罐5月1號過期的鳳梨，那是她最愛吃的東西，我跟自己說，如果買滿30罐她都不回來的話，這段感情就會過期。」
「呢罐係第幾罐呀?」
「最後一罐了。食完我要開始跑步了。」
「岩岩食完就跑步? 唔係咁好喎。」
「跑步可以將我身體的水份蒸發掉，而讓我不這麼容易流淚。」

第四列車廂

一個頭髮長至胸口，身穿暗黃色大衣的男子拿着一個小酒埕，與對面穿着鮮紅色旗袍，頭髮梳得高高，天生麗質的女士說：「以前每年，我都會由東邊去西邊探一個朋友，每次我都會帶呢埕酒過去，但我朋友話接受唔到太古怪既野，所以每次都係我飲，可惜呢位朋友係十五年前走左，可惜可惜。」

穿旗袍女士看到酒埕外刻了四個字，便問：「醉生夢死係點解呀?」
「呢埕酒個名就叫做醉生夢死，係一位陌生人送俾我，人飲左之後無論以前做過d咩都會唔記得。我好奇怪，點解會有埕咁既酒，佢話人最大既煩惱就係記性太好，如果所有野都可以唔記得，以後每一日都有個新既開始。」說罷，他喝了一口。
「我....可唔可以試一啖呀?」穿旗袍女士問。
他把醉生夢死遞給她，「有時有d野唔記得都唔係壞事。」，她也喝了一口。迷迷糊糊中，她把很多事都忘掉了。

突然，警員223從後方車廂跑來，沒有停步的意思，向前繼續跑。

警員663緊隨其後，從長髮男子和穿旗袍女士中間穿過，「喂，唔好跑黎跑去啦。」
喝了醉生夢死的穿旗袍女士看到663的臉，感覺熟悉又陌生。她按捺不住好奇心，跟了上去。只留下長髮男子在喝醉生夢死。

第二列車廂

穿低領黑色外套蓋着白色背心的男人很有耐性地凝望着對面西裝筆挺，頭髮梳得油亮整齊、唇上一片八字鬍的男人一邊抽煙，一邊讀一本叫《酒徒》的書。

他見八字鬍把書合上，便問：「你寫野搵食架?」
「你又知既?」八字鬍微笑回答。
「D報紙佬個個都係咁架啦，蠟哂頭，食住煙咁睇書睇報紙。」
「我冇做報館好耐喇，而家寫緊本書。你做盛行呀?」
「我專門收錢幫人解決d問題，d問題主要都係人。做我地呢行最大既好處就係唔需要做決定，邊個要死、時間、地點一早有人決定左。」
「呢個世界咁多人咁多問題，咁你咪賺好多。」
「好多人都以為做呢行可以搵好多錢，其實一條人命又值幾多呀。有時霉起上黎，一年半載唔發市都唔出奇。所以除左殺人之外，有時我地都會做d財務生意，例如幫人收錢。」
「咁岩我寫到某個位唸唔到點寫落去，唔岩你講下你既經歷，俾少少靈感我呀。」
「作為一個殺手，其實我個人好懶，我鍾意有人幫我安排所有既野，所以我有個拍擋負責交低任務俾我，但我同佢從來都冇見過面。唔知點解我最近成日都會受傷，其實我好厭倦一日到黑係個身到挖d子彈出黎，我覺得好攰。有一晚我好早就訓左，因為我知道第二朝起身，我要做一個決定....」
「係咩既決定呀?」
殺手看看手錶，「我差唔多要做野，下次有機會再講俾你聽。」

八字鬍依舊微笑着，點點頭跟他道別後，抽起了第二根煙。

第三列車廂

「//.夢中人 一分鐘抱緊//....」手攜式擴音機以高聲量播放着這首歌曲，擴音機是屬於旁邊的短髮瘦削少女。她閉着眼，讓歌曲進入耳朵，微微舞動。前方的小伙子簡單穿着一件白背心，五官標緻，他也隨着音樂跳起舞來，一舉手一投足都瀟灑自若。兩人各自聞歌起舞了一會兒。

音樂繼續播着，小伙子停下來叫短髮少女，「喂」
「咩呀?」
「而家幾多點呀?」(//來進入我悶透夢窩 激起一股震撼//)
「咩呀?聽唔到呀?」
「你可唔可以熄細聲d個音樂呀?」

短髮少女把音樂關掉，小伙子以他深情的眼睛看着她的眼睛。

「你究竟想點唧?」短髮少女脾氣有點轉差。
「冇，我想同你做個朋友姐。」
「我做咩要同你做朋友呀?」
「望下我隻錶。」
「做咩望住你隻錶姐?」
「一分鐘呀。」

兩人一動不動地看着他的手錶。

「一分鐘喇，講啦。」
「岩岩呢一分鐘，你同我起埋一齊。因為你會記得果一分鐘，由而家開始，我地就係一分鐘既朋友。呢個係事實黎，你追唔番，因為已經過去左。」
短髮少女愣住了幾秒，說：「痴線架你。」

然後，她重新播放音樂，向前面的車廂走。這時她看到了一個穿低領黑色外套蓋着白色背心的男人與她走相反方向，向他瞥了一眼便繼續走。小伙子感到洩氣，便懶洋洋地坐在座位上。那個男人走到小伙子面前，拿出手槍往他左腹開了一槍。

這時，警員223和663走到這車廂，掏出了槍。那個男人迅速拿出另一把槍，反應比二人快，雙槍齊發，二人又開了幾槍，三人同時中槍倒地，滿地是血。

穿旗袍女士亦來到這個車廂，喝了醉生夢死的她仍然神智不清，忘記了長髮男子，忘記了醉生夢死，忘記了警員663，也忘記了為什麼在此。她眼前血漿滿溢，往旁邊看，是一個既陌生又熟悉的小伙子。

「乜係你呀?」小伙子真誠地微笑，以虛弱的聲音問。
她徐徐地走到他身旁，眼睛水汪汪地問：「我係咪識你嫁?」
「你叫蘇麗珍....我同你講過呢個世界上有種雀仔係冇腳。它只可以一直飛呀飛，飛到攰就留係風入面訓覺，這種雀仔一世只可以落地一次，果次就係佢死既時候。」

蘇麗珍不明白他說的話，卻感到莫名的悲痛。

「以前我以為有種雀仔由一開始飛就會飛到死果日先至落地，其實佢邊度都冇去過，隻雀仔一開始就已經死左。我曾經講過未到最尾我都唔知最鍾意既女仔係邊個，唔知佢係度做緊咩呢。天開始光喇，今日天氣幾好喎，唔知日落會係點呢.........」

小伙子死前沒有閉上雙眼，或許他真的希望觀看日落。

蘇麗珍始終記不起他，卻躺在他身上哭。

第一列車廂

「我個名叫做歐陽峰，我既職業就係幫人解決麻煩。睇你年紀都有三十出頭，呢三十年黎，你應該有d事唔想再提，有d人唔想再見，因為佢地曾經對你唔住。或者你有唸過，想殺左佢地。不過你唔敢，又或者你覺得唔值得，其實殺人好容易。我有一個朋友，佢槍法非常咁好，不過呢排生活有d問題，只要你係咁意俾d錢佢，佢一定可以幫你殺左果個人。你即管考慮下。」一個頭上紮髻，有着八字鬍的男人說。

身穿黑色吊帶裙的舞女耐心聆聽着。

第二列車廂

短髮少女只聽見擴音機中的音樂，聽不見背後的槍聲。正在閱讀的八字鬍聽到聲量如此高的音樂，不能集中，於是不斷叫她較低音量，她卻聽不見，而且越叫越走。他感到不耐煩，打算追上前理論，誰知短髮少女步伐急促，越走越快。

第一列車廂

短髮少女坐了下來，停止播放音樂，向背後的八字鬍微笑地說：「你咁面善既，係咪係邊度見過你呀? 乜你撇鬚咁似佢既。」

她指向對面座位的歐陽峰。

歐陽峰對八字鬍說：「兄台的確係幾面善喎。你好，我個名叫做歐陽峰，係行走江湖既時候用，我真名叫做何寶榮。」

八字鬍對何寶榮說：「你好，我筆名叫做周慕雲，真名叫做黎耀輝。」

*呢篇係其他網站分享過

推

睇到有阿飛正傳、春光乍洩好有共嗚
但係好似塞得有啲格硬🤔

多謝巴打意見